\documentclass[10pt,titlepage]{article}
% \pdfinclusioncopyfonts=1 %Damit russische Schrift aus eingebundenen .pdf's übernommen wird.
%\usepackage[utf8x]{inputenc}

\usepackage{fontspec}
%\usepackage[defaultsans]{droidsans}
\newfontfamily{\cpd}{CPD-Bund}[Extension = .ttf]

\newfontfamily{\russianfont}{DejaVuSerif}[Extension = .ttf]

%\newfontfamily\russianfont[Script=Cyrillic]{Crimson}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{german}
\setotherlanguages{russian,english}
\newcommand{\autodot}{.}
%\usepackage[russian,ngerman]{babel}Italic

\usepackage{transliteralkyrr} %eigenes Paket
\usepackage[a5paper,twoside,left=2cm,right=1cm,top=1cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{ucs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[toc]{multitoc}
\usepackage{float}
%\usepackage{leadsheets}
\usepackage[chorded,nomeasures,noshading]{songs}
%\usepackage[chordbk]{songbook}
%\usepackage{musixguit}

\noversenumbers
\MultiwordChords
\nosongnumbers
\setlength{\sbarheight}{0pt}

\newcommand{\chord}[1]{\[#1]}
\renewcommand{\printchord}[1]{$\bf#1$}
\renewcommand{\clineparams}{
	\baselineskip=12pt
}
\renewcommand{\stitlefont}{
	\centering\cpd\Large
}
%\setleadsheets{
%verse/numbered=true,
%align-chords=l,
%chords/format=\bf,
%obey-lines=true
%}

%Angaben unten mittig positionieren

\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{\TPHorizModule}
\textblockorigin{30mm}{195mm}

%Seitenzahl an den Aussenrand
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrplain
%\clearscrheadings
\ofoot[\pagemark{\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}]{\pagemark\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe} }

%Inhaltsverzeichnis
%\usepackage{makeidx}
\usepackage{imakeidx}
\indexsetup{othercode=\small}
\makeindex[name=in,title=Liederverzeichnis,program=makeindex,columns=2,intoc=true,options={-g -s in_index.ist}]
\makeindex[name=vw,title=Themenverzeichnis,program=makeindex,columns=2,intoc=false,options={-g -s vw_index.ist}]

%Seitenzahlen später hinzugefügter Lieder anpassen
\newcounter{savepage}
\newcount\mymod
\newcount\myerg
\newcommand{\initBetweens}{
	\setcounter{savepage}{\value{page}}
	\addtocounter{savepage}{-1}
	\setcounter{page}{1}
	\renewcommand{\thepage}{\arabic{savepage}/\alph{page}}

	%Modulorechnung, ob Seitenzahl gerade oder ungerade
	\mymod = \value{savepage}
	\myerg = \value{savepage}
	\divide \mymod by 2
	\multiply \mymod by 2
	\advance \myerg -\mymod

	\ifnum\myerg > 0
	\newgeometry{twoside,left=1cm,right=2cm,top=1cm,bottom=2cm}
	\clearscrplain
	\ofoot[]{}
	\ifoot[\pagemark{\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}]{\pagemark\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}
	\fi
	\newpage
}

\newcommand{\exitBetweens}{
	\stepcounter{savepage}
	\setcounter{page}{\value{savepage}}
	\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}}
	\ifnum\myerg > 0
	\restoregeometry
	\clearscrplain
	\ofoot[\pagemark{\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}]{\pagemark\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}
	\ifoot[]{}
	\fi
}

%Zeile um x einrücken
\newcounter{z}
\newcommand{\ww}[1]{
	\
	\stepcounter{z}
	\ifnum \value{z} < #1
	\ww{#1}
	\else
	\
	\fi
}
\newcommand{\w}[1]{
	\setcounter{z}{0}
	\ww{#1}
}

\begin{document}
	\newenvironment{angaben}[2][100]{
		\begin{center}
			\begin{textblock}{#1}(#2,0)
				\begin{small}\it}{\rm
				\end{small}
			\end{textblock}
		\end{center}
	}

	\setcounter{page}{1}

	\makeatletter\countdef\@maxtab=30

%\include{./Lieder/keintondermehrklingt}
%\include{./Lieder/ichwolltenieerwachsensein}
%\include{./Lieder/iwassittinginastationbar} %d
%\include{./Lieder/flinkauf} %d
%\include{./Lieder/sonnigbeganneszutagen} %d Hier noch Hinweise auf den Hintergrund hinzufügen!!!
%\include{./Lieder/esfuhrtuberdenmain}
%\include{./Lieder/empty}
%\include{./Lieder/areyougoingto} %d
%\include{./Lieder/dastehstdunundavor} %d Von Heddalon korrigieren lassen
%\include{./Lieder/casatschok} %d
%\include{./Lieder/einhotdoguntenamhafen} %d Übermüdet geschrieben -> Rechtschreibung prüfen und nachsingen
%\include{./Lieder/stilletagewildenachte}
%\include{./Lieder/warumzogerstdunoch} % ggf. noch mehr Strophen zB in der Motte?
%\include{./Lieder/siesagtenerkamevon} %d
%\include{./Lieder/jedenabendtraumt}
%\include{./Lieder/scharlatane} %d
%\include{./Lieder/jedenkilometer}
%\include{./Lieder/neartobanbridgetown} %d
%\include{./Lieder/womenschensichvergessen}
%\include{./Lieder/herrgibmirmut}
%\include{./Lieder/unserlebenseieinfest}

%\include{./Lieder/kanons}
%\include{./Lieder/kanons2}
%\include{./Lieder/wozweioderdrei} % ggf. unter ein anderes Lied drunter packen, da nur n Zweizeiler - oder andere Tischgebete aus der Tonspur ergänzen

%\include{./Lieder/tragtdieerde} %d
%\include{./Lieder/kriechtderfruhling} %d
%\include{./Lieder/takemehometomyboat}
%\include{./Lieder/itsnottime}
%\include{./Lieder/byalonelyprisonwall}
%\include{./Lieder/lauscherwohin} %d

%\include{./Lieder/zahneklappern} %d
%\include{./Lieder/wirkommenmitdemwalfischkahn}
%\include{./Lieder/guckderkrebs}
%\include{./Lieder/fremderkommstdunachrio}
%\include{./Lieder/tanzendiedohlen}

%\include{./Lieder/gottesliebeistwiediesonne}
%\include{./Lieder/lasstunsmiteinander}
%\include{./Lieder/meineengengrenzen}
%\include{./Lieder/dieschattenwerdenlanger} %d
%\include{./Lieder/lassdiefingerspringen} %d

%\include{./Lieder/mansagterwareingammler} %d
%\include{./Lieder/alseinesmorgensmeinweg}

%\include{./Lieder/festung}

%\include{./Lieder/abendsgehen}

	\songcolumns{1}
	\begin{songs}{}
		\include{./Lieder/eswareinkoniginthule}
	\end{songs}


	\pagenumbering{Roman}

	\newgeometry{twoside,left=1cm,right=2cm,top=1cm,bottom=2cm}
	\clearscrplain
	\ofoot[]{}
	\ifoot[\pagemark{\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}]{\pagemark\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}

	\include{./Lieder/akkorde}%d %GEÄNDERT

	\makeatother
	\flushleft
	\begin{footnotesize}
%\renewcommand{\indexname}{Liederverzeichnis}
		\printindex[in]
	\end{footnotesize}

	\begin{flushleft}
		\begin{footnotesize}
			\include{./Lieder/empty}
			\setcounter{page}{1}
			\printindex[vw]
		\end{footnotesize}
	\end{flushleft}

\end{document} 
